统计了一下昨天大家的问题，下面是我对常见问题的回答。
 
Q：还有减半行情吗？

A：有，很可能还要涨一波，但我认为不会是大家所期待的大牛市。
 
Q：复盘一下昨天8060为什么追空？

A：大跌一波之后走了个反弹整理，反弹较弱（没有深V），整体呈经典熊旗走势（见图），最后一段向上打没打出新高点，快速回落，此时反弹有可能已经完成，做空并以该次高点为止损位，跌破新低止盈，盈亏比非常好。
 
Q：操盘之前的准备工作是怎样的？

A：把所有正在做的品种日线看一遍，4小时线看一遍， 1小时线看一遍，15分看一遍，对市场整体情况有个大概的了解，有具体计划可以写下来，到什么价位做什么操作，关键点位在看盘软件上设置警报，打到警报就按计划操作。一直没打到警报就再看一下走势是不是不符合预期，要不要更改操作计划。
 
Q：你说的超短线、短线、中线都是持仓多久？

A：超短线一般持仓数分钟到几小时，短线一般持仓数小时到一两天，短中线大概几天到一个星期，中线则是持仓一个星期或以上的
 
Q：如何顺势而为？

A： 我的理解是，小级别做单方向最好与大级别价格运动方向相一致。多利用市场的惯性，多吃顺着市场、单方向的波段。这个会在第三个主题详细来讲。
 
Q：能给我全套资料吗？

A：不能。十二个主题会以每周一个主题的形式用大约一季度讲完，中间结合实时行情与案例分析，方便理解。话说，我一口气全给你，不配合例子，暂且不论你读不读得下去，你拿着攻略跑了，我这圈子还给谁开呀？
 
Q：我是交易新手，不会看K线，能不能系统地讲一些交易的入门知识？

A：我会尽量解释分析中用到的术语，但真的很难面面俱到，因为有时候新手觉得难以理解的东西，我会觉得理所当然也就忘记了解释。所以如果有看不明白的，比如说你不知道什么是“扩散三角形“，可以直接百度一下，往往都有详细的资料。实在找不到资料的话，再到评论区留言提问。
 
Q：我想学交易系统、知识体系、开单逻辑什么的。

A：下周一开始上正菜！我会保证每周至少两篇干货详解交易系统，中间如果行情走出比较典型的形态，也会拿出来单独讲讲。下周从底层逻辑讲起，也就是指导做交易的核心思想。
 
Q：想了解什么时候骗炮什么时候能追、如何短线接针、如何接到好点位。

A：第八个主题《诱多、诱空与插针》中会讨论一些识别骗炮的技巧，预判骗炮通常能帮助你抓到短线针位，接到好点位的单子。上周其实说了一个方法，就是持仓量。比如一直币价一直下行，持仓量上涨，下行到接近支撑，突然一根阳线配合持仓量断崖式下跌，这时大概率会向上插针，插完继续下行。币价上行时则相反，突然大阴线配合持仓量暴跌，也就是暴力洗盘回调。平空、平多带来的价格运动，通常持续性较差。其实这也就是我们平常所说的牛市多长阴，熊市多长阳。
 
Q：如何判断中长期趋势的开始与结束？

A：很多人觉得短线交易充满了不确定性，但我觉得短线走势遵循着非常简单的原则，很容易找到高确定性的机会，特定情况下，k线可以完全遵循前人总结的经典价格运动形态。相比较而言，做中长线交易预测难度更大，风险更大，当然，收益也会更大。因为时间轴拉长，影响一段走势的因素也会增多，不只有基本面的变化，各种难以预测的消息，大资金的操纵，还有深不可测的人性。18年熊市，比特币从两万刀跌下来，损失掉70%的市值后，到达6000一带。按说6000抄底还有什么风险？都跌了70%还能跌到哪里去？结果熊市最后一跌再度腰斩，6000多抄底的一倍杠杆一样给你爆仓归零。同样的还有14年熊市，谁能想到最高1150刀的比特币，最后能落到一根针插到150刀？更不用说无数拿住即归零的山寨。这个世界充满了意外和不可知，绝对不是跌多了就可以重仓长线仓位那么简单，观察的时空范围越大，不确定性越高，事情也就越难以预测。大家经常看到币圈大佬夸夸其谈重仓梭了某个币大赚几个亿，却全然看不到其背后千千万万拿住了归零币的穷光蛋。所以对中长线趋势的判断，我是放在最后讨论的，因为讨论这一个话题，往往需要用上我们的所有知识储备和消息来源，需要很多K线之外的功夫，综合一起来做出判断。